F-16維修中心揭牌 蔡英文：堅實的國防確保空優戰力

F-16維修中心揭牌 蔡英文：堅實的國防確保空優戰力

蔡英文總統今（28）天上午出席「F-16維修中心成立典禮」時表示，捍衛中華民國台灣主權、維持區域和平穩定，不是靠卑躬屈膝，而是要有堅實的國防，確保國防前線的空優戰力。

空軍以「鳳展專案」為代號，耗資約新台幣1100億元，由美國洛克希德‧馬丁（Lockheed Martin）公司與漢翔，將現有142架F-16A/B升級為F-16V（Block20）；另空軍也以代號「鳳翔專案」，同步向美國採購66架全新F-16V（Block70）戰機，未來將部署台東志航基地。

蔡英文致詞時表示，F-16維修中心今天的揭牌啟動，不僅是在強化空軍實質戰力，更是發展國防產業的重要里程碑，啟動台灣航太產業邁向國際。

蔡英文強調，捍衛中華民國台灣主權，維持區域和平穩定，不是靠卑躬屈膝，而是要有堅實的國防。有了維修中心，戰機維修所需的時間會大幅縮短，妥善率也會大幅提升，確保國防前線的空優戰力。回想過去4年，在推動國防產業，落實國防自主的路上，我們都遇過許多困難，但是為了保障國家安全，我們依然堅持往前邁進。

蔡英文表示，從潛艦國造的啟動和順利執行、加速F-16構改工程，完成勇鷹號高教機的首航，以及今天F-16維修中心揭牌等等的成果，證明我們走在正確的道路上。國防產業的推動，是台灣國防的基石，為國軍提升戰力。國防產業的推動，是台灣決心的象徵，讓世界看到我們守護國土的意志。「和平要靠國防」，其實不只如此；我們現在要做的是「國防興產業」。產業鏈建立起來、技術移轉做出成果，整個產業才能發展，也有誘因培養更多科技人才，讓台灣整體更加繁榮。

美國: 我放低幾十架你幫我check check佢

識揸嘅你拎去用

睇過台灣d新聞話台灣淨係識買新軍備做show，但維護預算同後勤都不足，講緊國民黨留到小英政府都係咁

車房仔咁

其實d問題係累積左好耐
依家小英上台算係改善左好多
雖然冇話完全改好晒
但大體起碼方向正確

一陣炸撚咗部美軍的就。

台灣安全了
有台積電
有f16維修廠

遲下美台fta

等於美國空軍駐軍
幾百架入曬黎台灣維修你都吹佢唔脹

亞洲唯一F-16維修中心

輪流飛入嚟檢查維修

開埋F35 日本又湊熱鬧

推

堅記車房

其實最重要係睇美國當權者的取態，，如果係民主黨果班就

只要台灣開放槍禁，中共就永遠冇可能征服台灣

傾緊BTA 了

但係以台灣人o既性情同人格
畀佢o地有槍, 個社會會變成點?

當台灣係CV用

唔得啦分分鐘班共狗搞事射鳩人

到時咪互射，睇吓共謀人多定台灣愛國者多
好過而家，得比共匪收買咗嘅白狼有槍射館長，館長冇槍還擊

不嬲惡果班都有槍
台灣啲監管勁流
依家連平民都有係好事